<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://locokoing.github.io</id>
    <title>locoko</title>
    <updated>2021-04-19T08:37:20.079Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://locokoing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://locokoing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>有点小懒，但继续中</subtitle>
    <logo>https://locokoing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://locokoing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, locoko</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从谶语点检做天子到事件陈桥兵变其中过程简说]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/cong-chen-yu-dian-jian-zuo-tian-zi-dao-shi-jian-chen-qiao-bing-bian-qi-zhong-guo-cheng-jian-shuo/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/cong-chen-yu-dian-jian-zuo-tian-zi-dao-shi-jian-chen-qiao-bing-bian-qi-zhong-guo-cheng-jian-shuo/">
        </link>
        <updated>2021-04-19T03:58:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>后周显德六年四月，也就是公元959年的四月，周世宗柴荣继承他养父也就是周太祖郭威的大志，于是北征契丹，想要统一全国。</p>
<p>四月出征，经过过四十二天的征战，打下了三关三州，可谓战功显赫。正准备打幽州的时候，周世宗柴荣染病了。这可不得了，皇帝可是万金之躯，身体哪怕一点点小问题都不能出，何况还得病了，这可是大事。江山社稷不能打了，命都快没了，还打江山？于是班师回朝，还于开封。</p>
<p>在征战的过程中，发生了一件事情，这个事情在现在史学界争论不已，各执一词。这是什么事呢？且看《旧五代史》：“帝之北征也，凡供军之物，皆令自京递送行在。一日，忽于地中得一木，长二三尺，如人之揭者，其上卦全题云：‘点检做’，观者莫测何物也。”这段话的意思就是，周世宗同志呢，得到一块木片，木片上写的全是“点检做”，旁边的侍卫大臣一脸懵，看着世宗也懵。这啥玩意？写还不写清楚，怕是后面的字不会写了。没文化，真可怕。周世宗他也懵，“点检做”？做梦？做饭？但他随即想到一个问题，点检要升官的话，已经没得职位升了，殿前都点检已经是禁军中的头头了。点检做皇帝？周世宗一下子被这个突然来的念头吓了一跳，随即面色阴沉。</p>
<p>我们且看五代时惯用的军制，军队分为禁军和牙军。禁军都了解，在京城保护皇帝的军队。牙军则是地方藩镇和节度使的军队，就是不在京城，在一个地方的军队。牙军我们且不管，来看禁军。禁军在我们今天的大中国来看，就是中央政府军队。五代这个中央政府军队啊，又分了两个部门，一个是侍卫司，一个是殿前司。先抛开侍卫司，来说说殿前司。殿前司呢，里面有五个大官，也就是管军队的五个大佬，职位从大到小的次序分别为，殿前都点检、殿前副都点检、殿前指挥使、殿前副指挥使、殿前都虞候。殿前司最大的职位，殿前都点检，在今天那就是大大的首长啊，风光啊，上看皇帝，下掌禁军，想想都激动啊。</p>
<p>可是啊，这位首长大人，现在心里难受。为啥呢？原因是，他被撤了，首长大人这个名号没了。要是搁在你身上，你不难受才怪。当时的的殿前都点检是谁呢？张永德，就是这个曾经的首长大人。《旧五代史》这样记载的：“澶洲节度使兼殿前都点检、驸马都尉张永德落军职，加校检太尉、同平章事。”在这段话可以看出，前首长大大张永德，没军权了，当然周世宗也不能亏待他，给了待遇更好的校检太尉。这段话还可以发现一件事情，驸马。驸马，皇亲国戚也。当然，不是周世宗的驸马，是他养父周太祖郭威的女婿。撤职的原因，到现在是个迷，迷嘛，就是用来猜的。谜底如何，世人都不知，于是才有趣味。</p>
<p>张永德同志是什么时候被撤职呢？就在周世宗柴荣北征契丹，染病回朝后。周世宗回到开封，就要开始奖赏众将士了。将士为你打江山，动不动就要少胳膊少腿，甚至战死沙场，你不给赏赐，情何以堪啊。回到都城了嘛，论功行赏吧。将士嘛，封官的封官，给钱的给钱，升官的升官。到了张永德，周世宗说：“张爱卿啊，你年纪也不小了，是时候休息休息了，这个殿前都点检嘛，太累了，这样吧，给你工资高的校检太尉吧，你看行吧？”张永德内心憋屈，心想道：“你这哪是征求我的意见啊，再说，领导哪有好心，撤职就撤职呗。”内心戏丰富的张永德同志表面还是一脸正气，然后上前领旨。就这样，可怜的张大大就没得军权了。</p>
<p>接下来我来抛出迷了，张永德为什么会被撤职？他有功无过，甚至还有大功。为什么会被周世宗削去军权？就因为一块木牌子上面写着意思含糊不清的几个字？就被周世宗猜疑有谋反之意？木牌之事有陷害之意，那么谁有可能陷害张永德呢？我们且来来看现代史学家的三种看法：</p>
<p>第一，是赵匡胤所为，赵匡胤，北宋建立者。为什么会怀疑赵匡胤呢，原因很简单，他是最大的受益者，后周的后一个朝代，就是北宋，而北宋是赵匡胤建立的，所以他有很大的动机去陷害张永德。赵匡胤那时候的职位是什么呢，是殿前都指挥使。五个大佬中的老三，当时老二殿前副点检是没有人担任的。因此，赵匡胤陷害老大张永德，而他自己就可能上位。看清楚，是可能上位，不是绝对。在张永德被撤职后，赵匡胤的确当上了殿前都殿前，可谓收获巨大。但我们反过来看，不是赵匡胤陷害张永德的证据。第一，赵匡胤能否当上这个老大的位置，他是老三，老二没人，要说张永德被撤职了，周世宗不会派另外的人来当这个殿前都点检吗？还有侍卫司的人呢。赵匡胤他凭什么相信自己会当上这个职位？他如果陷害张永德，张永德被撤，自己能否当上这个老大，还是一个很大的未知数。第二，张永德和赵匡胤关系很好，如果赵匡胤陷害张永德，最后选定的老大不是他，和他关系又不咋地，那他得不偿失，何必呢？还有老赵当了皇帝以后，张永德去拜见老赵，老赵仍然亲呼张永德为驸马，并且以与前朝一样的礼节去对待张永德，可知，他俩关系还挺好，赵匡胤也尊敬他。由此可见，赵匡胤陷害张永德的可能性不大。</p>
<p>第二，是李重进陷害张永德。李重进又是何方神圣呢？先前讲过，禁军分侍卫司和殿前司，而李重进就是侍卫司的老大，与殿前司的殿前都点检分庭抗礼。李重进为啥脑袋会进水，想陷害同行老大呢？《宋史》记载：“张永德屯下蔡，与重进不协。永德每宴将吏，多暴重进短，后醉谓重进有奸谋，将吏无不惊骇。永德密谴亲信乘驿上言，世宗亦不信之，亦不介意。二将俱握重兵，人情益忧恐。重进遂自寿阳单骑直诣永德帐中，命酒饮，亲谓永德曰：‘吾与公皆国家肺腑，相与戮力，同奖王室，公何疑我之深也’。永德意解，二军皆安。”这段史料记载，表明先前张永德与李重进是有矛盾的。看着老张老老实实的，其实他一肚子坏水。他无聊啊，就想找点事做，又看老李不爽，就开始找老李茬了。喝酒时，他一脸正义，对诸位将士们说，我告诉你们一个秘密。将士们一听秘密二字，脸上就表现出很大兴趣，连忙问自己的老大，什么秘密啊？老张嘿嘿一笑，说道，我告诉你们啊，就是那个侍卫司的侍卫亲军马步军都指挥使李重进啊，他要谋反！众将士一听，皆摇头晃脑的，嘴里念叨着不可能。老张一看将士们的表现，尴尬了，冷场了。连忙叫着旁边的亲信，说了几句话，声音不大，但帐内之人都能听见。老张说了什么呢？他说：“某某，你且修书一份，告知皇上，李重进将要谋反，速去”。这下好了，众将士从不相信到半信半疑，内心震动。原来老张玩真的啊。亲信很听话啊，连忙修书一份，送到皇帝那里。皇帝一看，哎呦，你个老张玩套路勒。一肚子坏水，鬼才信你，然后扔到旁边，不去理会。皇帝不理，老李可不能不理啊，毕竟都说自己要造反，那可了得，十传百，百传千，以讹传讹，说不定有什么幺蛾子呢。老李一个人郁闷地骑着马到老张帐中去，看见老张，老李那个激动啊，一把抱过去，差点没把老张扑倒。然后坐在老张帐中，一直喝酒。老张一看，好家伙，酒都快没了，这样喝我晚上喝什么。连忙拉住老李，问他，你咋滴啦？老李喝了那么久的酒，一听老张说话了，瞬间眼泪出来了，又抱住老张。说道：“老张啊，你听见外面的谣言了吗？都说我要谋反，还说是你亲口说的，这要我怎么办嘛。”说完，李重进抱的更紧了，张永德被他勒的喘不过气来，连忙安慰：“我老张会是那种造谣的人吗？兄弟你且放心，我已经上书给圣上，说你不可能谋反，圣上也是这样认为的”。话刚讲完，李重进含情脉脉的看着张勇德，老张尴尬啊，推开李重进。心想着老李一点都不好玩，没有幽默细胞。自此以后，张永德也不再说起李重进谋反一事。笑话归笑话，我们且回到李重进会不会陷害张永德，从这里看，他们是有矛盾的，而且那时候误会还不小。但从李重进的表现来看，李重进是拿得起，放得下的人。他并没有继续他和张永德的矛盾，而是主张去化解，去缓和他们之间的关系。李重进胸襟辽阔，由此可知，陷害这种事情，他不太可能做的出。还有一点，当木牌出现时，李重进并没有在周世宗旁边，他奉命去河北抵抗并人，应该说他没有闲情逸致去搞这些阴谋。最后关于他的命运，他死于显德七年，也就是北宋的建隆元年。后周灭亡，北宋建立，他企图谋反。但因某些原因，谋反消息走漏，致使自焚。要说他陷害张永德，对于他有什么好处呢？最后关于是李重进陷害张永德一说，来总结一下。李重进做掉张永德有好处吗？好处不大。李重进心胸宽广，为张永德陷害自己一事不太计较，而且还主动找张永德表明心事，为国家社稷安稳着想。我们再问一次这个问题，李重进会陷害张永德吗？答案我们心中已经明了。</p>
<p>第三，史学家杜撰。史学家为什么要编造这个故事呢？事实可能是，皇帝要求的，皇帝为自己编造的故事，为自己登上皇帝之位塑造，看清楚，是塑造一个完美的事件，使人们看起来是理所当然的。先来说一个怀疑，你且看《宋史》是怎么记载木牌这一事件的。《宋史·太祖本纪》记载“世宗在道，阅四方文书，得韦囊，中有木三尺，题云‘点检做天子’，异之。时张永德为点检，世宗不豫，还京师，拜太祖校检大傅，殿前都点检，以代永德。”《宋史》记载与《旧五代史》有什么不同呢？关键就在那块木牌上，《宋史》记载的是“点检做天子”，而《旧五代史》记载的是“点检做”。而此时问题暴露出来了，一般来说，史料记载越早，记载就越详细，但就在木牌上的记载上，却是反其道而行之。《旧五代史》是宋太祖赵匡胤组织编撰的，《宋史》是元代时宰相脱脱与阿鲁图组织编撰的。《旧五代史》比《宋史》早了几百年，而在木牌记载上《宋史》竟然还要详细些！怪哉！《宋史》是依照《国史》来编的，而《国史》又是按照《太祖实录》来编写的，《太祖实录》还分为《旧录》与《新录》，《新录》经过宋太祖也就是赵光义在《旧录》的基础上改过两次，《国史》是赵光义儿子赵真宗赵构组织编撰的。这其中改了多少事实与真相，我们不得而知，我们只知道赵氏家族的皇帝要为自己，为家族正名。天命所归，不容怀疑！而在此，说编撰也就不为过。因此编撰这一事件有比较大几率。<br>
再说另一些猜测：</p>
<p>有人说赵匡胤的弟弟赵光义做的。赵光义，之前的名字为赵匡义，为避其哥哥的讳，遂改赵光义，后登基再改赵炅。张光义咋会去陷害张永德？原因呢？就因为他做了宋朝第二任皇帝而怀疑他？我们看他后周时的官职，据《宋史·职官志六》记载：“﹝骑军﹞诸班有都都虞候指挥使、都军使、都知、副都知、押班。赵光义是哪个职位呢？供奉管都知。离他哥的职位还差了好几个段位。应该说他的做官封职很大程度上取决他哥的功劳。当然，史书不会这样记载，《宋史·太宗本纪》记载：“及长，隆准龙颜，望之知为大人，俨如也。性嗜学，宣 祖总兵淮南，破州县，财物悉不取，第求古书遗帝，恒饬厉之，帝由是工文业，多 艺能。仕周至供奉官都知。”《宋史》记载是才艺让赵光义官至都知，。有才艺一说，让人忍俊不禁，不免大笑，世间有才艺之人何其多，唯独你赵光义因为如此就官至供奉管都知了？我们且放过他的才艺，来说说这个供奉管都知，这个官，不大不小，刚刚好。离殿前司的五位大佬的位置也就差一个座位，可是这一个座位的距离有点远了。假如后周没有灭亡，周世宗柴荣还在，赵光义的位置可能至封顶都军使，为什么呢？殿前司直系禁军五个大佬，你赵家要占两个，皇帝怕是不会怎么同意。回到正题，会不会是赵光义陷害张永德？我的答案是不是。原因有两点：第一，先前说过赵匡胤与张永德关系很好，或者再说大点，赵匡胤一派和张永德关系都不错。因此，赵光义和张永德关系差不到哪去。张永德与赵二也没有恩怨。赵二陷害老张，他图什么呢？老张下架了，赵大可能会升官，赵二就完全不确定了，五位大佬老大走了，那也是老二，老三等接位。应该说没赵光义多大事，赵二何必呢？得罪人的事费力不讨好，傻子才做呢。</p>
<p>还有一个奇怪的猜测：周世宗柴荣他老人家自导自演的。这个猜测，我自己看着都觉得可笑，但往细里一想，不无道理。周世宗在北征回来后撤掉张永德，绝不是一块木牌所导致的。先前张永德陷害李重进，实名举报李重进谋反，周世宗都置之不理，现在因为一块空穴来风的木牌，周世宗就毛了？不太可能。周世宗对张永德到底信不信任，我们不得而知，他内心是否想撤去张永德，我们也不得而知。从猜测上看，周世宗可能觉得自己时日不多了，撤去一些元老人物，特别是掌握军权的人，为将来自己的儿子铺路，不无可能。自导自演一说且是一说，我们还需结合史料，客观看待。</p>
<p>关于“点检做天子”木牌阴谋事件的各种说法，我们且说到上面。再来看有没有其他的导致张永德被撤职的原因呢？别说，还真有。《却扫编》：“周世宗既定三关，遇疾而退，至澶渊迟留不行，虽宰辅近臣问疾者皆莫得见，中外汹惧。时张永德为澶州节度使，永德尚周太祖之女，以亲故，独得至卧内，于是群臣因永德言曰：‘天下未定，根本空虚，四方诸侯惟幸京师之有变。今澶、汴相去甚迩，不速归以安人情，顾惮旦夕之劳而迟回于此，如有不可讳，奈宗庙何！’永德然之，乘间为世宗言如群臣旨，世宗问：‘谁使汝为此言？’永德对以君臣之意皆愿为此，世宗熟思久之，叹曰：‘吾固知汝必为人所教，独不喻吾意哉！然观汝之穷薄，恶足当此！’即日趣驾归京师。”这段说的啥呢？我们简单来翻译：北征契丹时周世宗得病了，周世宗是一个犹豫的人，他心里在想到底要不要回京呢。先皇的愿望以及自己的荣誉都在北征之中，若胜，则可千古留名。可自己身体却是如此虚弱，不再适合亲征。留或去？这时周世宗很烦，谁都不想见，但俗话说得好，皇帝不急太监急，大臣们慌啊，他们想要一个确切的答案，是继续呢？还是回京？但见不到皇帝，所以他们找了一个能见到皇帝的人，就是老张张永德。老张一进周世宗帐篷，就一脸严肃对周世宗开始念叨国家、社稷、世宗病情……，然后请世宗还京。周世宗正烦着呢，好不容易听完老张的话，就问他。老张啊这是你自己的想法还是他人叫你来说的啊，老张虽然一肚子坏水，但在皇帝面前还是老实的，就实话实说，这是众大臣的意见。周世宗一听，瞬间炸了，就对老张说，就知道你个老张，平时还有点主意，一到大事就没点主见，就把老张驱逐出去了。老张懵的很，我在哪？我是谁？。老张还继续纳闷着，周世宗虽说一肚子气，但心中权衡利弊，第二天还京了。《却扫篇》的记载，说明了什么呢？关于张永德主见的问题，表现的很透彻。身为禁军头领，竟然没有一点主见！且任他人驱使！皇帝能不气？周世宗要一个没有主见的将领去打仗，必输无疑！何况以后还要他辅佐自己的儿子周恭帝柴宗训，要是被他人言语左右，朝廷可安乎？朝外可定乎？一军之首需要能力，还需定力，更需主见。张永德这次的事件，暴露了自己的本质，且让周世宗看的清清楚楚，回朝之后的撤职，也就情有可原了。</p>
<p>说了这么多，也应该有个结尾。“点检做天子”这一事件牵扯到的主要人物张永德已经下架了，取而代之是赵匡胤。《旧五代史》记载：“至是，今上始受点检之命，明自此职以副人望，则‘点检做’之言乃神符。”要说这个谶语，在那时认为针对张永德的，但在其后，谁会想到是赵匡胤呢？赵匡胤这个点检还是周世宗他自己推上去的，不知道死后的周世宗在赵匡胤篡位之后会不会长叹一声呢？当然，我们从历史中了解到，历史是需要人来推动的。纵然没有赵匡胤，那也有李匡胤，王匡胤。我们与其说是赵匡胤运气好，遇到了后周的孤儿寡母，倒不如说是历史选择了赵匡胤，让他开启了中华文明辉煌时段的开端。</p>
<p>木牌一事已经成过去，回朝不久的周世宗也完成了赏罚。这时候年仅39岁的周世宗生命也走到了尽头，犹如蜡烛一般，烧到了最后的烛绳。959年7月27日，周世宗崩，庙号世宗，谥号睿武孝文皇帝，葬庆陵。留下27岁的小符太后和7岁的周恭帝周宗训，因皇帝太小，小符太后垂帘听政。符太后和周恭帝顺利度过了959年。到了960年，大年初一，宰相范质领着群臣拜见符太后和周恭帝，欢庆新年。正当普天同庆，载歌载舞之时，有一急报送到朝廷，内容很简单，也很吓人，契丹也就是辽国与北汉联合入侵后周！这下好了，辽国与北汉见周世宗死了，只剩下孤儿寡母，就开始欺负后周。俗话说得好啊，趁人病，要人命。乘人之危的契丹与北汉就气势汹汹地入侵后周。这时候太后一看急报，脑袋就变成浆糊了，开始慌张，皇帝还小，帝国事物决定权在一个年仅只有27岁的女子身上，叫她如何不慌张。她说话开始不利索，问宰相范质与王溥，范爱卿与王爱卿，我们怎么应对契丹与北汉的入侵？范质大宰相开始想对策，然后缓缓地说出一个字，打！打？太后本来想问是否能打赢，但看见宰相大人坚定的表情，便将心中的话语咽了下去。打就打吧，可是派谁去打呢？答案呼之欲出，赵匡胤。范质选择了老赵，范质为何选择赵匡胤呢？我认为有几点原因：第一，当时最好的人选是赵匡胤。赵匡胤是殿前司殿前都点检，是禁军中的一把手，且有很大的权威，忠诚勇敢至少在周世宗在世时表现的淋漓尽致。第二，怕李重进造反。在周太祖郭威快要死的的时候，郭威叫李重进向周世宗柴荣磕头，表示对柴荣的忠诚，李重进磕头了。李重进虽然对周世宗有忠诚之意，但对他的儿子呢？周世宗死前将禁军的调动权交给侍卫司的二把手，侍卫亲军副都指挥使韩通，只有他，才有权利调动禁军，赵匡胤和李重进都没有权利！从现在看来，周世宗这个决定还是很明智的，也可以看出柴荣同志对老赵和老李有一定的防心。可是老范没懂，一股脑地就派老赵出兵御敌，这时候，老赵的目的达到了。</p>
<p>急报是大年初一被送到朝廷的，按说发兵御敌越快越好，可是一看，赵匡胤第二天没动，第三天才正式发兵。赵匡胤在干嘛呢？为何第二天没有立即出兵呢？这就可以看出赵匡胤的小聪明了。你们孤儿寡母急，你们大臣急，我就不急，看你们慌不慌。这时候看众人的反应，面对危机的反应。结果此时后周的状况被赵匡胤看一清二楚，朝中皇帝幼小，太后不知怎样处理国家事物，大臣则就是病急乱投医，急忙派遣军队抵抗，并无深思熟虑 。这些都被赵匡胤看在眼里，也许赵匡胤在周世宗死前就已经料到如此情况，延迟一天发兵，恰恰就可以验证。</p>
<p>未出兵之前，京城里谣言漫天飞，什么谣言呢？宋人李焘《续资治通鉴长编》记载点检做天子“这个流言的影响：“士民恐怖，争为逃匿之计，惟内庭晏然不知。”五代换皇帝如同走马灯一般，每到新朝来临，就会对旧朝士民大开杀戒。这几句话记载开封都城里面的人一个比一个慌，生怕祸乱烧到自己身上，所以当流言传遍开封，众人都忙着收拾东西走人，而“惟内庭晏然不知”！外面流言漫天飞，朝中之人竟然毫不知情？很奇怪对不对？但的确是如此，朝中之人如同桃花源人，对外界之言丝毫不闻。很奇怪的现象，我们不妨臆想一下原因。第一，有人暗中在京城开封散布流言，并且封锁朝廷的消息，故意不报，因而造成士民恐惧，然后出现舆论，所谓三人成虎，谣言就变成了顺应天命。第二，史家编撰。亦是为了为赵匡胤造反后登基编造理由。李焘的《续资资治通鉴长编》的史源来源并不可靠，所以记载很可能依据错误史料而来。因此编撰一说，不无可能。</p>
<p>大年初三，看清局势的赵匡胤出兵，这天，太后、皇帝与大臣都来送行。赵匡胤面对百官，听着百官的祝福，这时候，赵匡胤是不是就有了一人独尊的感觉呢？话说出城以后，老赵就开始搞事情，怎么搞事情，且听我慢慢说道。老赵呢，领着军队慢慢前行，从开封走到陈桥驿站，仅仅二十里，赵匡胤他的军队走了多久呢？一天！赵匡胤你怎么可以这样呢？你偷点小懒可以理解，可一天行军二十里过分了吧。爬过去也不至于这么慢啊。但老赵就是要慢慢走，他一点都不急，就好像他是来观光旅游的，还是老年团。老赵不急，可他手下就像吃了猴肉一般，很猴急，但他们猴急没用啊，老赵不听他们的，依旧我行我素。这下好了，诸位将士也毛了，就开始想法子搞事情。《续资治通鉴长编》记载将士们怎么搞事情，“军校河中苗训者號知天文，见日下复有一日，黑光久相磨，指谓太祖亲吏宋城楚昭辅曰：‘此天命也’。”这段史料说这个苗训很有想法，说你看，天上有两个太阳在打架，新出现的那个太阳在与原先那个太阳相磨，原先那个太阳快不行了。这个人很有意思，还指着太阳对他人说天上有两个太阳，咋滴？后羿当年射日留下两个太阳，搞个双蛋黄，再做成双黄派？当然这个人有想法，领导内心很高兴，为自己服务谁不高兴。这个苗训先有想法，但其他人也不落后，就聚在一起，商讨以后怎么捞到高官厚禄。一刀疤男子一脸横气地说道，咱们为柴宗训那个小屁孩打江山，以后也不会记得咱们兄弟，还不如立老赵为皇帝，这样咱们以后吃香的喝辣的，岂不美哉！众人附和叫好，便继续商讨着。这时候当然还有脑袋清醒的人，这个人叫李处耘，他跑过去告诉赵匡胤的弟弟赵光义，说军中都说要立你哥哥赵匡胤为皇帝勒。赵光义一听，这得了，这可是要掉脑袋的事情。他赶紧跑去告诉以后宋朝的宰相赵普，赵普听了，赶紧去压下军队里策立新皇帝的声音。可是这时候已经晚了，军中几乎所有人有支持并且强迫立新皇帝。赵普和赵光义没办法了，只能“顺应军心”，便叫人快马加鞭往京城赶，告诉赵匡胤的亲信当时的殿前都指挥使石守信与殿前都虞侯王審琦，说你们老大要当皇帝了，你们准备一下。别说，这个石守信还真守信，而王審琦一点也不生气，就静静待着他们的老大，新皇帝回京。</p>
<p>可这时新皇帝在哪呢？新皇帝睡的正香呢，不知道在做什么白日梦，口水流在枕头上，呼噜声忽有忽无，忽大忽小，睡姿怪异。大早上的，士兵在外头吵闹的声音都可以传到开封去了，可这位皇帝还在睡。外头吵了许久，老赵想睡也睡不着了，就起来想生闷气，可是一起来，诶呦喂，将士一个个气势汹汹，好像自己欠了他们许多钱一样，正想呵斥，又见到老弟和赵普进来，呵斥的话语收了回去。就问弟弟，老弟啊，你们弄啥子玩意，大清晨的，也不让我睡个好觉，你看我的黑眼圈都这般重了。而这时候气势汹汹的将士开始他的“讨债模式”，就对赵匡胤说，老赵，我们兄弟商量了许久，决定废去柴宗训，让你当皇帝，你看成不？赵匡胤一看，这哪是询问啊，拿着刀晃来晃去，这是威胁啊！赵匡胤看着弟弟与赵普，又看了看将士与他们手中的刀。好家伙，这要是今天不答应他们的要求，怕是走不出军营，可前不久老周还要我辅佐小周，我还答应了啊，现在老周尸体还没凉透，就开始打他儿子的主意，有点说不过去吧。脑袋瞬间闪过这些念头，赵匡胤双手一插腰，傲娇地说道：“我不干”。但眼神还是闪过一丝不安，怕那些拿刀的人砍他。将士早就料到老赵会如此，站在赵匡胤身后的一人便从后面给赵匡胤披上黄袍，然后众将士、赵光义与赵普一齐跪拜，高呼万岁。赵匡胤一披上这件皇帝专属物，心中一乐，别说，还挺好看。有句话说得好，叫嘴上说着不要不要，身体却很诚实。就这样，新皇帝诞生了。新官上任三把火，凡事都要约法三章，何况是皇帝。这时候老赵上马，满脸严肃对那些拥立他为皇帝的人说道，你们贪图富贵，立我做天子，我不反对，但我的命令你们要遵守，进城后不能烧杀抢掠，不准对太后、旧皇帝、旧城臣子进行侮辱。你们若能做到，富贵高官都有你们的份，我才真正愿意当这个皇帝。将士不傻，有钱有官，谁愿意去抢东西，便当场答应。</p>
<p>老赵这走运啊，出个门，来回二十里，捡了皇帝当。在现在社会这是什么感觉，一个小公司老板出去走个亲戚，亲戚恰巧死了，亲戚很有钱但没有继承人且众人都劝老板继承亲戚的遗产，这可是天大的馅饼。此时老赵就捡到了这个巨无霸馅饼，还是“被迫”捡的，想想自己，怎么没有这么好的运气呢。捡了馅饼的老赵，回开封。在老赵回开封途中，有一个叫王彦升的哥们不知道是不是发了疯，把侍卫司的二把手，也就是唯一能够调动禁军的韩通杀了，还顺带着他的家人。看彦升哥怎么发疯，先是在路上等待着韩通，一看见韩通，就追打杀三连套，韩通还能做什么呢，当然是跑啊。这个韩通腿脚还是有些利索，跑到自己家里，当然，彦生哥也不落后，试与韩通争长跑冠军。韩通跑到家里面了，准备把大门关了，这时候彦升哥一闯进来，突然耍起大刀，心想着，小样，哥还跑不过你，且吃我几刀。他一边耍一边扭着身体，直砍韩通。韩通虽然有武艺，但手无寸铁，被彦升哥耍了几下大刀，死了。彦升哥这时候还觉得大刀没耍够，又把大刀耍向韩通的亲属，这下好了，一家人整整齐齐的。</p>
<p>老赵到回到京城后，他奇怪的很，他不直接去坐皇帝的宝座，而是回到自己原先办公的地方，继续处理事物。天哪，老赵你在搞笑吗？别人都拥护你当皇帝了，你倒好，回到原点。将士白折腾了？辛辛苦苦三十年，一夜回到解放前？这时候老赵的想法是什么呢？还是那三个字，他不急。他一点都不急，我自己玩自己的，叫你们慌张去吧。这是老赵第三次表现他一点都不急的态度。可是，火烧屁股了啊，老赵一点都不觉得这火烧得自己痛。他不痛，痛的大有人在，总有些人如坐针毡，坐不住了，就开始来找老赵。先来找老赵是谁呢？百官之首，两个宰相大人，范质与王溥。老赵一见两位宰相，就开始痛哭。一边哭一边诉说着自己是被逼上皇位的，又开始诉说周世宗的好，还不时痛骂自己不忠，一把鼻涕一把眼泪让人看着委屈。不得不说老赵演技还是不错的，要是搁到现在，奥斯卡影帝花落谁家还不得而知。范质和王溥就这样看着老赵痛哭，心中想着这老赵还是有点忠诚之意的。就这样想着想着，突然旁边的侍卫开始拔刀，两位宰相吓一大跳，就不能好好说话嘛，动不动就拔刀，你当耍杂技呢。侍卫说话了，就说，现在我们造反，无依无靠，想立个皇帝，以保平安，你们要是同意，还能见到明天的太阳，要是不同意，你们的血就会飞溅三尺，染红殿堂。这时候两位宰相慌得一批，完了，弄不好就得交代在这里。怎么办？这两位宰相沉默许久，脑细胞的新陈代谢比以前快了不止十倍。噗通一声，老王跪下，高呼万岁，老范一看同事，目瞪口呆，但也不傻，随即也噗通地跪在地上。不知道王溥是不是隔壁老王纯正的种，脑袋瓜什么时候突然就灵泛起来。切不管这些，老赵看见以前的同事跪下来，心里也不是滋味，赶紧扶起来，然后继续叙述自己的迫不得已……。</p>
<p>两位宰相，百官之首都向老赵服软了，众大臣也没办法再继续反抗。这种场景用一个词来形容最好不过，擒贼先擒王，先捉老大，小弟能不服？而赵匡胤在众人的引领下，走向皇位，并且要求周恭帝柴宗训禅位，柴宗训能做什么呢？他还是一个八岁的男孩，本应该在父母怀里撒娇的年纪，而现在却遇到生命威胁。禅位就禅位吧，也许这样还有一丝活路。老赵如常以愿地走进皇帝宝座，但突然发现，不对啊，禅位诏书没有啊，要是不宣告天下是周恭帝自己禅让皇位，那自己岂不是成谋权篡位的大奸臣？千古骂名加之于身。老赵还是不敢坐上皇位。这时候很尴尬，没有诏书，皇位不敢坐，但这样待着又不是个事，怎么办？这时候就有人在朝廷上公然变戏法，且看《宋史》记载：“翰林承旨，陶榖出周恭帝，禅位制書于袖中，宣徽使引太祖就庭，北面拜受已，乃掖太祖升崇元殿，服袞冕，即皇帝位。”有个叫陶穀的翰林学士从袖中掏出一张周恭帝的禅位诏书，献给宣徽使，宣徽使就开始读，读完诏书老赵就正式走向皇位。赵匡胤当时是怎么走向皇位的，我们用文字小小地描绘一下。赵匡胤穿着称重的衮服，一步接着一步走向皇位，一踏一踏的脚步声在偌大升崇元殿尤为刺耳。面容严肃谨慎，但眼光中不时闪过渴望之色。他背对着众大臣，严肃的面孔竟带着几丝冷笑。轻轻地弯下腰，面色变为极为柔和，单手划过龙椅，沉醉在抚摸的触感上。面色再次换回严肃，转过身来，面向诸位大臣，缓缓地坐在那把令人疯狂与沉醉的龙椅上。赵匡胤一坐上龙椅，便冷眼看向跪拜的诸位大臣，曾几何时，仅仅只能龙椅之下进行远远地观望，至如今，龙椅之上的俯视已成现实。一人在上，众看他山，却是如此渺小。</p>
<p>纵观整个陈桥兵变事件，我们可以从中找出一条贯穿整个事件的线，那就是赵匡胤是怎么一步步走上皇帝之位的。这条线始终穿插着陈桥事件，开始，发展，高潮，结尾，这其中过程可谓步步为营。我们在史料中不难发现，赵匡胤在整个事件处于“被动”，而且是极为“被动”，都是有人强迫，有人威胁，有人着急推他上位。可是事实真的如此吗？还是说另有隐情？赵匡胤真如史料中说的那般忠诚？这一切一切的问题都不好解答，只有猜测，而史书记载又与猜测完全不同，答案在这时候看来便遥不可及。但既然讲推测，我们也不妨去猜，去寻找一些能够利用的证据证明我们有些推测我们推测的正确性，任何新事物，新科学，无不是先通过猜测，再通过试验得出来的，历史虽然没有试验一说，但随着古史考究，古迹的研究与新考古科技发展，真相也许会一步步浮现出来，我们期待着。回到正题，我们的疑问，陈桥兵变是否真的如史书那般记载，赵匡胤完全是处于被动的？或者换种简明的说法，赵匡胤是否知道了这场兵变？我认为，是，并且一手导演。我们辛勤的史学家发现八个陈桥兵变的疑点，这一个接着一个的疑点会不断地打动着我们对赵匡胤的认识，且看。</p>
<p>疑点一：契丹与后汉是否联合入侵后周。这个疑点很有必要说出来，因为这是事件的开始。《宋史》与《续资治通鉴长编》怎么记载赵匡胤夺取政权后契丹与后汉的表现呢？三个字，“皆遁去”，契丹和后汉的军队跑了！逃跑了，这可是个新鲜事，还没正式开始打仗，只是听见后周灭亡，宋朝建立，就害怕地跑路了？那这样说，是不是赵匡胤是个牛鬼蛇神，很是吓人，把契丹和后汉的人都吓着了，然后遁去？那赵匡胤就是真的天选之人，你们要打仗是吧，把赵匡胤的画像往战场上一放，敌军就全部跑路，那还真是不费一兵一卒就可统一中国甚至世界。可事实是什么呢？北宋统治时期的主要外敌就是辽国（契丹）与北汉，先前不是怕赵匡胤嘛，怎么，现在攻打宋朝，然后看赵匡胤真正长什么样子？不免大笑这段记载。可是的确有战报送至朝中啊，有人就可以说，这个急报，可以是伪造的，赵匡胤权利那么大，力量大到可以颠覆一个王朝，一个小小的伪造事件又怎么会为难。但事实是，的确是有战报，并不是谎报军情，战报来自哪里呢，来自定州与镇州。可靠不呢？在那时看来还是可靠的，定州与镇州的守将，他们并不是与赵匡胤一条心，不在一条船上的人。镇州守将在后周灭亡后还经常拿出周世宗的画像，痛哭流涕，感谢周世宗的恩德。定州的守将就更加夸张，在宋朝建立之后开始谋反。所以说战报一事可以暂且相信。那我们换个方向来想，既然战报不可能伪造，那么城墙之外的事呢？自己可以去想象一下。还有一些记载这件事情的史书，比如《契丹国志》、《国史》，皆是记载“皆遁去”如此般的话语。上面那些史书是什么人编写的呢？先前我们讲到《宋史》、《续资治通鉴长编》等书的史源来源，均不可信，而《契丹国志》是南宋人编的，可信度亦不高。然后我们看下辽国也就是契丹本国的史书，他们的史书是独立的，完全不用考虑赵氏家族的感受，该是怎么样的就怎么样。《辽史·穆宗纪》记载陈桥兵变这段时间辽国在干嘛呢？他们在处理自己国家内部的事物，说是有一个辽国的王子闲着没事做，就想着造反，但消息不幸地走漏了，然后王子被抓，被判刑，下狱，继而辽国人祭拜天地。在这段时间，辽国人忙着呢。自己家后院还要灭火呢，还会无聊去攻打后周？不太可能。所以契丹与北汉入侵后周这件事，极有可能是假的。</p>
<p>疑点二：兵力部署问题。赵匡胤身为武将统帅，在周世宗未崩时还是有权利调兵的，l在显德六年，赵匡胤派自己的亲信韩立坤去驻守河北。而又在陈桥兵变之前，派自己下属兼亲信慕容延钊到河北真定。目的很明确，一是控制河北。二是防止在陈桥兵变这段时间里辽国出兵攻打后周。三则是随时准备镇压地方藩镇。京城开封里有的内应有王守琦，王守信，可谓内外皆有控制。赵匡胤同志并不是一名粗犷的武将，而是一名武力强悍、机敏过人，粗中带细的统帅。此等兵力部署，实在是心思缜密。透过这些部署，赵匡胤的心思就暴露的一干二净，他坐上皇位并非偶然，而是经过精心策划。那么这个疑点，我们会把它归为偶然吗？绝对不会！</p>
<p>疑点三：流言问题。上文也提到过。赵匡胤未出兵，流言“出师之日，策点检做天子”已经飞漫天。出兵之后，有人以天象之说，传“点检做天子”一说，并遍及军中。这是巧合？还是有人故意策划？幕后黑手大致明了，永远是流言传播后的受益方。</p>
<p>疑点四：醉酒问题。《续资治通鉴长编》记载：“太祖醉卧，初不省。”这个记载是说在将士准备策立赵匡胤为君的那天早晨，帐外人声鼎沸，吵闹不已，而赵匡胤因为醉酒还没睡醒？在现在看来，很有可能，但赵匡胤是谁，一名久经沙场的统帅，要时时刻刻准备应战。你要说他会糊里糊涂的喝许多酒，并长醉不醒吗？统帅都是保持时刻保持警惕性，面对各种突发事件，哪怕跑路，也是要早他人了解情况。赵匡胤可以这样呼呼大睡，可能吗？</p>
<p>疑点五：黄袍与诏书问题。在现代社会，不管你穿什么颜色的衣服，都不会有人管你，哪怕衣着打扮奇形怪状，妖媚或俗套，他人也就可能讥讽嘲笑两句。但在古代不行，衣着颜色有明确规定，以唐朝为例：三品以上着紫色；四品，深绯；五品，浅绯；六品，深绿；七品，浅绿；八品，深青；九品，浅青。品服的花饰：三品以上绣纹：一品，径五寸独科花；二品，径二寸独科花；三品，无枝叶散答花。四至七品绣纹，均是径一寸的小朵花；八至九品无绣纹。庶人只能衣白布。这种明确的衣服颜色等级制度，在古代一直被推行。有人要说喜欢黄色，我们只会嘿嘿一笑，然后脸上表现出不可名状意味深长的笑容。在封建社会，黄色乃皇权专属的颜色，也是皇帝专属色。因而黄色染料与布料在民间是极为少见的，在皇宫中亦不多有。但在陈桥驿这个地方出现了一件，而且还是在正确的的时间被铺在正确的人身上，黄袍从何而来？如果不是预先有准备，我想很难从哪里弄出一件黄袍出来。这是黄袍加身事件黄袍由来的困惑点，而禅位诏书就更加离谱。在皇帝与群臣没有禅位诏书正处尴尬时，翰林学士陶榖从袖中掏出诏书，献给赵匡胤，从而避免长时间的尴尬。疑问来了，陶榖怎么写了诏书？还是禅位诏书，要知道在那个时候赵匡胤还没有上位，这个胆大包天的陶榖竟然敢写这份诏书！从两个猜测分析。一，他知道赵匡胤即将坐上皇位，然后顺势写了这份诏书。二，他不知道赵匡胤将来以后是皇帝，但自己猜测可能有这种事情发生，而预先写好诏书以备万一。不管从那种方面来看陶榖的行为，都会感叹他有极大的能力。但陶榖后面被赵匡胤冷落，其中原因，可自己去挖掘。黄袍和禅位诏书又一次让我们看到这其中事实并不完全与史料记载相同，甚至出入甚大，这两件事情也再一次刷新我们对赵匡胤这个人的三观。</p>
<p>疑点六：赵匡胤家人反应。司马光《涑水记闻》记载赵匡胤当皇帝后，他母亲的反应，“吾儿平生奇异，何忧也？”，南宋人写的《东都事略》里面写到这段时，“其母答曰他人：‘吾子素有大志，今果然’。”老赵母亲还是比较厉害的，对自己儿子当上皇帝毫不惊讶，但是如此看来，赵母真的有那么大的定力吗？搁在常人身上，比如范进，中了举人，激动地要得失心疯，赵母不但毫不惊讶，且语出惊人，实在佩服。《涑水纪闻》还记载了一件趣事，赵匡胤奉命出兵御敌，还没出兵，京城中流言漫天飞，就跟自己妹妹说：“外面流言传的这么开，怎么办呢？”。他妹气不打一处来，拿个擀面杖对着赵匡胤捶骂，你个男的，就不能自己拿主意吗？吓唬我算怎么回事。赵匡胤惧怕老妹儿的擀面杖，一溜就没影了。赵家妇女彪悍至此，更加佩服。</p>
<p>疑点七：韩通被杀。唯一想反抗韩通被杀，这其中就有猫腻。赵匡胤下命令，不准杀人，王彦升倒好，新皇帝刚上位，你就违背皇命，这不是打老赵的脸嘛。可从老赵后来的行为来看，这样的打脸赵匡胤还是很喜欢的，毕竟解决了唯一能够对自己造成威胁的人，何乐而不为？但赵匡胤表面上还是要表明皇命不可违，痛骂王彦升，随后王彦升被授为铁骑左厢都指挥使，看吧，王彦升的行为还是深得老赵的心。我们能说王彦升杀韩通他是自发行为吗？不能确定，但与老赵脱不了干系。再后来，王彦升公然作死，跑去宰相王溥王大人那里去勒索，王兄弟，勒索这种事情你就不能低调点吗？你当老赵还是那个老赵呢。</p>
<p>疑点八：风生水起，早有大志。这句话简而言之就是人缘好，有大志。怎么说这个是一个疑点呢？我们且来看三个故事。周世宗时期，右拾遗杨徽之告诉柴荣，赵匡胤人缘太好了，恐有谋反之意。周世宗微微一笑，告诉杨徽之，老赵那么忠诚，不可能背叛于我。的确，赵匡胤没有背叛周世宗，但他背叛了周世宗的儿子。第二个故事，就有一个叫邓起的人告诉宰相范质，赵匡胤有谋反的想法，范质才不信，把邓起撵了出去。第三个故事，就是关于韩通的。韩通他儿子叫韩伟，他儿子韩伟告诉他的老父亲，老爹，赵匡胤人缘太好了，在军队中既有亲和力，又有威严，这种人不能就留。韩伟很有远见，可他的老父亲听不进儿子说的半个字，依旧认为赵匡胤不可能造反。这三件事情可以看出，赵匡胤很得人心，连位居高位的大臣都间接或直接的被收买，这叫风生水起。赵匡胤从一个跟在郭威身边的小军官到周世宗时期的禁军统领，难道不是早有大志，只是从当初的大志是当高官到现在大志是当皇帝的一个转变而已。要想皇帝当的早，还需军营混的好。这大概是赵匡胤的经验所得。</p>
<p>从八大疑点来看，我们思想上已经认定赵匡胤不是被迫上位，而是在背地里悉心策划，一步一个脚印走上皇位，而绝非偶然。他什么时候开始的？我们不得而知，但若是此等谋反之事，成则流芳千古，败则贻笑于众人，且处以极刑，供众人饭后谈资。成大事者，隐忍不发最为艰难，赵匡胤做到了，先是甘于人下，奉献忠诚，韬光养晦，然后厚积薄发，一举成为皇帝，是天命所归吗？不是。改朝换代的事情赵匡胤做到了，且几乎兵不刃血，没杀几个人，在历史的朝代中，朝代的更换就意味着杀人的开始，并且是大把大把的人，旧朝君臣、残党余孽宫女将士、普通百姓，一并杀光。赵匡胤兵变就死了韩通一家人，且不是他自己杀的。在赵匡胤登基以后，旧朝太后，皇帝被迁，但生活待遇、宫女侍卫都不少，只少了名头而已。旧朝臣子官位不变，按照旧态。赵匡胤是中国历史上比较仁慈的一位皇帝。仁慈且有仁慈的好处，百官归顺、社会安定。以武力压迫与以德服人，孰是孰非，很难定论吗？</p>
<p>从谶语“点检做天子”到事件陈桥兵变，赵匡胤迅速转变身份，从他人臣子摇身一变，变成至高无上的皇帝。从以前的唯唯诺诺到现在的发号布令。所有的一切都转变的如此之快。赵匡胤得到了皇权，为后世子孙打下皇帝基业。但亦失去了忠义，还失信于周世宗。赵匡胤在乎吗？他很在乎，不然不会采取一系列的措施来掩盖自己的篡位的事实。但另一方面来说，大丈夫欲成大事，抛弃情感、排除异己、背信弃义等是常有之事。</p>
<p>人都是有多重本性的，善恶只是最常见的两种。我们能说赵匡胤一定是恶人吗？或者一定是个善人？不能，任何一种单属性的本质来评论赵匡胤，对于他是不公平的，对其他人也是不公平的。赵匡胤做皇帝之前，做过两件流传至今的忠义之事，先说义。赵匡胤在青年时期，救过一女子，名赵京娘，赵京娘遭强盗挟持，赵匡胤救出后怕京娘再遭毒手，便从山西护送至湖北。千里送京娘这事叫仗义。再讲到忠，赵匡胤在攻打南唐时担任寿州守城将领，赵匡胤的父亲路过寿州，见守城之将是自己儿子，便想看看儿子。走到寿州城门下面，赵匡胤父亲就叫儿子开门，这时候赵匡胤说什么呢？赵匡胤说道，父亲，我不能开门，皇上规定，晚上不能开城门，您只能在城门外委屈一晚。后第二日早晨，赵匡胤连忙邀请自己父亲进城，但父亲在城门之外带了一晚上，感染风寒，两个月后便驾鹤西去。自古忠义两难全，赵匡胤守住自己的忠诚，但亦是不孝。我们看完这两件事，唏嘘不已，但若无此等经历，我们还会简单认为赵匡胤的人物性格只是一个简单的形容词来修饰的吗？我们常常会学到哪个哪个皇帝功大于过，虽穷凶恶极，但亦对于社会发展做出大的贡献。这就是后世的评价，他本人对国家对社会造成什么影响，什么后果，都会记载在他的专属功过簿上，任由后人发表看法。赵匡胤这个人，有大观之局，改革弊病，开放言论，大改制度等这些措施，都极大的奠定了宋朝后世的繁荣，当然，亦埋下不少祸根。因而以以上的看法来看待赵匡胤，宋朝太祖之名不负也。</p>
<p>最后我们来看一下正史对赵匡胤的评论。《宋史》，赞曰：昔者尧、舜以禅代，汤、武以征伐，皆南面而有天下。四圣人者往，世道升降，否泰推移。当斯民涂炭之秋，皇天眷求民主，亦惟责其济斯世而已。使其必得四圣人之才，而后以其行事畀之，则生民平治之期，殆无日也。五季乱极，宋太祖起介胄之中，践九五之位，原其得国，视晋、汉、周亦岂甚相绝哉？及其发号施令，名藩大将，俯首听命，四方列国，次第削平，此非人力所易致也。建隆以来，释藩镇兵权，绳赃吏重法，以塞浊乱之源。州郡司牧，下至令录、幕职，躬自引对。务农兴学，慎罚薄敛，与世休息，迄于丕平。治定功成，制礼作乐。在位十有七年之间，而三百余载之基，传之子孙，世有典则。遂使三代而降，考论声明文物之治，道德仁义之风，宋于汉、唐，盖无让焉。乌呼，创业垂统之君，规模若是，亦可谓远也已矣！</p>
<p>史料来源：  李焘（南宋）《续资治通鉴长编》<br>
薛居正（北宋）《旧五代史》<br>
脱脱、阿鲁图（元）《宋史》<br>
脱脱（元）《辽史》<br>
徐度（北宋）《却扫篇》<br>
司马光（北宋）《涑水纪闻》<br>
王称（南宋）《东都事略》</p>
<p>部分观点来源：河南大学历史系王立群教授</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[异鬼临]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/yi-gui-lin/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/yi-gui-lin/">
        </link>
        <updated>2021-04-19T03:49:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>鬼怪不来则门清，恶鬼若犯则万临。这是村里孙婆婆常说的一句话。孙婆婆何许人也？孙婆婆原名丽姜，乃河北人也，年轻时嫁至孙家，改名孙姜，到现在已经过了七十八年之久，是魍魉村活的最久的一位。魍魉村是一个人口稀疏、地处偏远的村落，用村外人的话来说，这地儿就是前不着村后不着店的那种，荒凉的很。村中的青壮年都不愿意呆在这种地方，风俗迷信多的很。如门前贴的是黄大仙的门幅，而非关云长，张贴黄大仙画像一说，世间众说纷纭，辟邪之说、庇护之说、仙灵之说等，皆有据可寻。过年时，初一不准踏出自家大门，说是给先祖以及神仙妖怪让路。又如死后入葬方式与选地由求签问卜来决定，上签则土葬，中签树葬，下签山葬。至于问卜，凶卜葬风水宝地，吉卜则选风水一般之地，用以阴阳调节，逢凶化吉。此种习俗已有数年传承，未曾废弃。远地多异俗，其道理是也。</p>
<p>魍魉村以老人居多，其中孙婆婆年岁最高，周老太爷德望最高。这周老太爷又是何许人也？其他且不说，村中红白喜事、祭祀先祖、事项决定，皆是周老太爷主持，可知其威望。话说这天公作怪，便有人祸，所谓祸从天上来，便是如此。周老太爷对门人家，姓李，家中五口人，李老汉和他的儿子夫妻两人，以及孙女孙子各有一个，可谓是安享天伦了。可奈何天公不作美，几日前李老汉去亡妻婆家探望老人，回来时喝酒过多，恰有暴雨袭击，回来的路上不慎掉进河中，半夜之时，淹死于河中，第二日被村中人发现，才知其死。及李老汉被捞起，肤白肉肿，难免瘆人。人死需渡且葬之，依照村中之俗，需求签问卜。周老太爷与李老汉平日关系不错，且为村中大小事项主持之人，这窥探上天旨意之事，由他来完成则再好不过。周老太爷心软，不想老朋友死后还要被飞虫鸟兽食其残躯，便想一法子，将签卜全换至上签凶卜，如此一来，李老汉便能于地下安眠，且有风水宝地，佑其后代。</p>
<p>村中之人哪知周老太爷手段，便也遵循了这上天的旨意，用棺材宝地葬之。即是土葬，就必须算好停棺时间，以死者生辰八字来推断入葬的良辰吉日。停棺为何事呢？就是将尸体入棺后，抬至厅堂中停放，在外搭棚遮盖。要说这测算之事，非孙婆婆莫属，为何？据说孙婆婆轻时跟一道士学过风水秘术，略有精通。孙婆婆虽年事已高，但头脑思路依旧清晰，这风水之事还是不在话下。可是待孙婆婆测算之时，面色发青，双手颤抖，呆滞地说不出话来，众人不解，连续问了几遍结果，孙婆婆却是不语。恰巧周老太爷过来，看见孙婆婆如此，赶紧叫人拿来鸡血与香火，沾上鸡血在孙婆婆额头处画个红叉，点燃香火，嘴中重复着奇怪的话语。别还不信周老太爷这一套，待仪式结束后，这孙婆婆倒也好了，你说奇不奇怪。众人看孙婆婆好了，便问其发生何事。孙婆婆倒也坦然，说自己出魂探查风水之时，不慎遇见饕鬄三魂，这饕鬄最喜人魂，孙婆婆的魂就是探查阴阳时被饕鬄拉扯，幸而周老太爷及时赶到，这才摆脱了饕鬄的蚕食。众人又问孙婆婆李老汉何时适合入葬，又葬至何处。孙婆婆听后良久都没有应答，最后轻叹一声，说五日后方可入葬，葬至离村十里的秃头山山腰处，李家人谢过孙婆婆，便与众人离去，准备丧事。</p>
<p>你说这魍魉村倒也奇特，人死后只要确定好入葬方式后就立马入殓，也不重视入殓时间，入殓后就于灵柩前开路，意为给死者引路至阴间。且说李老汉入殓是一件难事，由于他死后在水中泡了一宿，尸体浮胀，神态怪异，李老汉的儿子不敢帮其父亲入殓，因而由众人帮其入棺，衣饰之物且就照常态。棺材中有且放三十公分的干石灰，石灰上再摆至铜币，做成北斗七星样式；而遗体就放置在铜币上，意为垫背钱。遗体放好，用干石灰浇其身体，只留下一个头部在外。及他人来探丧，见其最后一面。探丧一般不超过一天，一天之内，且要盖棺钉棺，盖棺之前，用面纱覆盖头部，再用石灰填满棺椁，盖上棺盖。且听周老太爷喊：“日吉时良天地开，盖棺大吉大发财，天清地灵日月明，盖棺子孙进财钉。 手执金斧要封钉，东西南北四方明，朱雀玄武来拱照，青龙白虎两边排。 一钉添丁及进财，二钉福禄自天来， 三钉三元及第早，四钉子孙满庭街，子孙万代大发财，天官赐福，地府安康。”这钉棺者不是李老汉的亲属，而是村里的刘木匠。钉棺规矩甚严，钉棺者必须是木匠或者风水师，钉棺之时，家人亲属需远离棺椁，这叫躲钉。棺钉是何物？乃四根一尺二寸的长钉。你且看刘木匠的动作，在周老太爷的喊唱中，一声下一锤，一句喊完，一钉即完全钉入。三钉逐渐没入棺中，还剩最后一钉，这最后一钉，可是不能乱钉，最后一钉且只钉一半。据古法，这些棺钉叫子孙钉，这其中由来可大着呢，俗话道，做事留一线，日后好相见，这钉棺针也是如此，寓意为以后还有子孙来钉这第四根钉针，家族人丁兴旺。</p>
<p>这刘木匠钉好棺钉后，便于后院吃茶去了，众人看完李老汉入完殓，也都各自做事去罢。既然已经入棺，那接下来，便是亲属守孝，老道作法事。守孝好说，儿子或孙子跪至棺椁前面，守着棺材，意为陪伴死者，跪拜之事日夜都要如此。至于作法事，无非就是请道士念经做法，如此几日，便可超度死者灵魂。话说这李老汉这棺木倒也不错，虽不是楠木，松木所制，但也用上了柏木，在魍魉村也算得上档次，你且看那棺木上通体被油漆涂抹，大头顶端书“福”，前端小头写“寿”，棺盖板上用红纸书写、“寿比南山”。中国人死后喜安宁，所以一副好的棺木为将去之人所求。按照孙婆婆所说，五日后入葬，按照道士法事安排，乃是三经两咒，这三法两咒又是何种说法？三经，是念三天的经文，为死者超度。两咒，不是给死者念咒，而是用唱腔唱出死者的生平事迹，辅以符咒，可以说这是对死者生前的一种赞颂。在厅堂之内，棺木放置于进门右侧，棺木后面则是灵堂，为奏哀乐之人奏乐之地。而在外，则打起帐篷，供邻里近亲提供吃饭处与打杂处。</p>
<p>这天色倒也不早了，众人在帐篷下吃过晚饭，便着手今晚的守丧，守丧之人毫无意外，当然李老汉的儿子，且称他李小。周老太爷知道李小虽是一个成年人，但其胆小，便要自己儿子周武陪李小一齐守丧。李小知道周老太爷如此为之，心生感激，硬塞给周老太爷几包好烟。周武是一个魁梧的汉子，村中青壮年不多，他算一个，平素孝顺且热心，若无周老太爷的吩咐，今夜他也会去同李小守着李老汉。他两人打小光着屁股一起长大的，成年后因生活的琐事便少了些交流，借着守丧，两人恰好也能谈谈心。毕竟从小到大趣事颇多，两人也是越说越起劲，一人一句，来回交替，在这黑夜倒也有一番乐趣，若不是守丧，两人倒要去把酒言欢罢。时间在烛火里慢慢燃尽，转眼间便到了凌晨，这夜深人静、黑灯瞎火之时，若不是周武在此，他李小倒也真会怕。至夜深，空气中带着几丝凉意，李小看周武衣着单薄，自己的衣服且不适合周武穿，便想着拿来几瓶酒，热热身子，想想躺在棺中的爹也不会看着周武与自己着凉，喝酒也是允许的。于是跟周武打一声招呼，去后堂拿酒去了。周武独自一人坐在棺木前，目光深远且意味深长，不知道他在想什么。一人，一棺于厅堂中，格外灵异。</p>
<p>突然砰的一声，不知是何物出声，在这大厅中格外刺耳。周武被吓一跳，但随即自嘲，自己在害怕什么呢，这屋中就自己还有一死人，难道李老爹还诈尸不成。刚想着这些，又是砰的一声，如此这般，周武也不可能面态自若了，心中惊起一丝恐惧，但借着胆肥，便想要一探究竟，看到底是何物是发出声响。接下来，声音越来越大，次数也越发频繁，周武仔细一听，好家伙，声音竟然是从棺材里发出来的？难道李老爹还没死！不应该啊，在水中泡了一宿，尸体都浮肿了，还没死？突然诈尸这两字在周武脑袋中炸开来，这会周武心中升起恐慌，肾上腺激素在身体各处炸裂开来，头上冷汗直冒，手与脚也不自觉地颤动，牙齿咬的嘎嘎直响。恰巧李小拿完酒回来，看见周武如此，也吓了一跳，便赶紧扔下两瓶清酒，去搀扶周武。连忙问道周武怎么了，周武指着棺木缓缓说道：“你爹他诈尸了……”。李小听完后一惊，诈尸？“李小，你听见砰砰的声音了吗？”周武说完，无力地坐在地上，眼睛直瞪李小，寻求着答案。李小摇了摇头，后堂离厅堂也没多远，走几步就能到，刚才因为李小挑选酒时不慎把一瓶酒打翻了，这才迟迟没有过来。要说有声音，自己不应该听不到啊。周武看李小如此，便也放弃了寻求答案。自从李小来了这厅堂，这声音也就消失罢，真是奇了他娘的怪。李小看周武精神萎靡，便邀他喝酒，两人酒量不大，喝了几杯便醉的不行了，但这夜还是要守的，于是强打着精神坐在大堂之中发着酒疯……，这它娘的。</p>
<p>天不知道什么时候亮了起来，众人到李小家中来，看见他俩东倒一个，西歪一个，看俩酒瓶，就知道喝酒误事了。便赶紧叫醒，要他俩去洗个澡，再来行丧礼。两人倒也知道误事，一脸愧疚，便遵从众人的话，跑去洗澡去了。也不敢耽误 ，急急忙忙洗完澡，跑回厅堂，行孝礼。这丧事做的也是快，五日转眼就过去了，这几日李小与周武甚是疲劳，守灵实在是令人劳累，不过终究还是过来了。第六日就是入葬的日子，出葬具体时间定至上午九点，为何是九点，李小也不了解，只知这是祖上流传下来的，已成固态。待众人吃饱喝足之后，便要抬着李老汉上山。入葬之日在魍魉村叫做出门之日，这出门，也是葬礼中不可缺少的一部分，抬杠也就是抬棺需要八人，左四右四，将棺材的的重量分担均匀。你且看那一群送葬队，前面是身着丧服麻布的李小与其亲人，李小捧着李老汉的遗像，李小的儿子捧着衣冠像。走在中间的是棺材与抬棺人，再后者是丧乐队，最后则是一些邻里之人。但凡只要送葬队经过的人家，都需要准备鞭炮一封，待其过来，点燃鞭炮，送葬队就在噼里啪啦的响声中走过去，这时会有一人递包烟给放爆竹的主人家，表示回礼。这棺木被众人抬着，倒也走的快，转眼间便要上山。这时不知哪时冒出来一只公鸡，竟然张开那退化的翅膀飞上棺材，站在那棺木上大声叫唤，且用它那短喙啄抬棺人的手，抬棺人疼痛不已，但也不敢松手，这半路落棺可是大忌讳。周武见罢，就于旁边草丛捡起一根长木，用这长木去抽打那公鸡，可是奇怪就在这里，那鸡也不逃走，死死地勾住那掩在棺木的红布，不肯离去，周武也不甘示弱，它不走，那就疯狂抽打，直到这鸡下来为止，进过多次进击，这鸡便倒下了，后滚落至棺底，细看这鸡，眼球泛白，羽毛枯萎且发黑，像似已经死了多日。众人倒也不管，这棺木还在身上，重着呢。便忍着强痛，颤巍巍地上山去了。</p>
<p>这埋棺，需亲属亲自动手，这旁人可是不能沾。且说李小一铲接着一铲土，埋头苦干，这不知道从哪就冒出一丝青烟，乍一看，却是从那棺坑冒出来的。按理说，这祖坟上冒青烟是走了八辈子大运，可这李老汉还没完全入葬，就冒青烟，怎么看上去都有着一丝诡异。李小越想越怕，便加快了手中铲子的速度，赶紧把老爹埋了，心里念叨，老爹，我可是你亲儿子，你入土后要保佑我啊。心中想着想着，这棺坑也就填满了，随即出现一个小山包。这坟也填满了，就在坟地前面立个石碑，拜了拜，这入土的仪式便完成罢。老爹，待到清明再过来拜祭你，李小对着坟包喃喃道。说完便下山，回家找老婆孩子去了，毕竟家中还需处理一番，且不能空闲下来。回到家罢，看见老婆坐在炕上，面带泪容，李小赶紧问发生何事，李小老婆说着她在河边洗衣时看见周武跳到河中，不一会便死了，那神情狰狞恐怖，且死时两只眼睛直盯着自己，盯着自己心中起疙瘩，可是那是她的喉咙就像被人掐住喉咙一般，想喊救命却发不出声，自己身体也犹如枯木，动弹不得，便看着周武淹死在河中，良久也没有浮上水面。李小老婆恐慌极了，这时腿脚也能动了，便跑回家中，做在炕上。这李小一听，甚是奇怪，刚才回来之时，还看见周武，他还笑眯眯地打了招呼，怎么可能掉入河中且死了呢？李小百思不得其解，便又跑去周老太爷家，周老太爷开了门，招呼李小进去，李小且问周武在哪，周老太爷说着周武去邻里串门去了，现在还没回来。李小听了如此，想着周武一时半会也回不来，便也回去罢，有什么事情明天再说。不过这一晚上可不好过，李小一宿没睡，想着自己媳妇的话语，越想越怕。第二天这日头刚升起，李小就爬起身来，都不洗漱便就跑去周老太爷家，这周老太爷倒也是睡不着，这周武整晚都没回，这可让他担心。李小听罢，心中结起一疙瘩，撒腿就往河边跑，可还没到河边，便看见一群人在围观什么，近来仔细一看，这不是周武吗，李小脸色发白，浑身无力，像要死去一般，这周武死的方式，面色，且与李老爹一模一样，这叫李小怎能不害怕。且又听旁人说道，这魍魉村遭了邪，昨晚又死了几个老人，李小转眼看向那人，那人看有人肯听，便列出死人姓名，这一念可不得了，直叫李小坐在地上脑海中想着那几人的名字，那不是昨日给李老爹抬棺的那几人嘛？想到此，李小迈出吃奶的劲，跑回家去，收拾细软，与老婆孩子一并逃出了魍魉村……。</p>
<p>“喂喂，李还阴，醒醒。”小胖妞用力摇晃着男孩。李还阴缓缓睁开眼睛，眼中还泛着朦胧之色，见的小胖妞，不禁苦笑，这胖妞还找到这儿来了。自己好像睡了很久一般，还做了一个很长的梦，这个梦太过于真实，以至于他把自己当做是其中的人物，这一回想，便问胖妞，“周晴，你有没有听说过魍魉村？”周晴听了这话，虽感到奇怪，但脑袋一转，便回答道：“不太清楚，不过我看过我们家族谱，看见有一个太祖叫周武，他好像住过这个叫什么魍魉村。”“你问这个干嘛？。”李还阴听后，沉默不语，但随即起身，拉起周晴的手，对她笑道：“我们回去吧。”回去的路上李还阴还在惦记着那个梦的一部分：“李老汉死的前几天晚上，从自家院子里挖出一块金条，这恰好被登门拜访的周武看见，李老汉见周武看见，也不忌讳，说着这横财害人，不挖出还好，一挖出人人都想争夺，且明天就把金条丢到河中去，免得他人惦记，害人害己。这周武可不这么想，与其丢掉，不如给自己，但他又没有漏其声色，口上夸着李老汉有远虑，心中却想着怎样把这金条弄到手。在那天暴风雨交加的晚上，周武知道李老汉去亡妻婆家探亲，于是想着在半路上拦着李老汉，要他将这金条给自己。便在李老汉回家的必经之路堵着他，这天，雨像是弹珠一般的大，打落在周武的伞上，嗒嗒作响，这李老汉出门没带雨伞，回来时就套了岳父家借的蓑衣，这蓑衣好啊，既挡雨，又能保暖，两全其美，可这蓑衣却给李老汉带来毁灭性的灾难。周武等着等着，便等到了这李老汉，李老汉看见桥上站一人，仔细看来，是周武，便与周武打着招呼，招呼是打了，这黑暗中李老汉看见周武一脸谄媚的笑，且听周武说道：‘我说李老爹，您最近在院子里挖出来的宝贝在哪啊，可否让我瞧瞧。反正您不用，对吧？不如让它归我，我拿去出掉，你我两人钱一人一半。’这下李老汉懂了，原来周武这小子在这堵着自己是为了金条，但前几日他就把金条扔到河中去了，现在哪有，便与周武说了实话。周武一听扔掉了，瞬间毛了，就想着搜李老汉的身，这李老汉也不是个好欺负的主，两个大老爷们，扭打在一起，打着打着，周武仗着自己年轻力壮，一下子把李老汉推到河中，对着河中的李老汉放下狠话：‘我说李老爹，你就怎么这么不识好歹，既然你这般清高，那你就永远在河底陪着你的金条吧。’李老汉年轻时是游泳好手，被推下河后在水中挣扎罢，虽然处于被动，但嘴中仍然不依不饶，‘周武你这个见财起意的家伙，就算我死了，我也会咒你不得好死，下场跟我一样，哈哈哈，你就等着吧。’挣扎几分钟后，奈何蓑衣进水后太重，水位随着暴雨渐涨，李老汉没了力气，就不再挣扎，一会儿便喝足了河水，之后浮在水面。”</p>
<p>周晴看见李还阴魂不守舍，便调皮地要去打他，这时李还阴刚好回过神来，看见一只胖手飞向自己的脸，连忙躲开，抱怨道：“你干嘛啊？想把我打死啊。”周晴见这人回过神来，又记起先前的话题，便突然想起一件事，这事且是她听说的，说这惨死的人若入葬在凶地，则便会以凶气养尸，其诅咒与怨气变强，危害人间。若以风水宝地葬之，则会慢慢抚平死者生前怨气。这周晴一说，李还阴反笑了一声，喃喃说道：“这周老太爷是个好人啊。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伪梦]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/wei-meng/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/wei-meng/">
        </link>
        <updated>2021-04-16T09:11:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚她说梦见了我，画面很不好，还故意气她，梦里面的我是多么可笑且无知，如滑弄世俗般一样妖艳卑鄙。</p>
<p>从梦说起，大概有多次都使她对我产生不好的印象，以致于第二天为此还在纠缠着心结，她梦里面的我，大概是个十足的渣男吧。</p>
<p>回到现实，从正面看我，一张平凡的脸和一张世俗都不乐意的嘴，很难将其与梦中的我串联起来，从开始的与我无关，到她梦里的两次三番，我想，是不是我给她留下的不仅仅是美好的，或许还有更不为人知的事情。</p>
<p>不要说随缘吧，也不要想着天注定。努力过后的日子与彩虹总比经常看的美得多，奔赴前行，梦里有时终是无，也许这就是我的晚安，和波澜不惊的平淡。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[金石缘]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/jin-shi-yuan/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/jin-shi-yuan/">
        </link>
        <updated>2021-04-15T02:17:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“昨夜雨疏风骤，浓睡不消残酒。你可知是谁者所作？”说话者身着青衣，相貌虽不出众，但却有文人儒士的韵味。</p>
<p>“小弟不知，还请符儒赐教。”说话的是青家小生，虽无一官半职，但已然是太学中佼佼者。青云读书数载，<br>
未曾听闻此词句，倒是几分好奇。面露面色，倒是有几分局促。</p>
<p>“青家小生，勿着急，听我讲个故事。”</p>
<p>“爹爹，你快来，快来抓我。”只见一粉嫩女孩在前面跑，后面有一慈父面带笑容缓缓追来。“照儿，你且慢些，爹爹年纪大了，跟不上你的步伐。”小女孩似乎没有听见爹爹讲话，依旧顽皮可爱，向院中跑去。忽然一声哭啼，李格非赶忙跑去，五步并做三步，只见李清照头上有肿胀血块，赶忙叫家中仆人拿些热水和熟鸡蛋。安慰之际，突见一闪烁金光，随即面色难看颤动不已，再后一声叹息，轻昵几声，便用熟鸡蛋给女儿消肿。叹气几声，缓缓念叨：“照儿，你喜欢金石可否？”“爹爹，金石所谓何物？”天真无邪的神情在小女孩脸上显得格外安逸，李格非忽感苦涩，却无其他话语。</p>
<p>“照儿，自你今日大婚起，便不可胡作非为，任意妄为。”李格非浑浊的眼睛中泛起泪花，女儿已是花样年华，即将嫁为人妇，自己虽有不舍，但为今后考虑，只能如此。且新郎为赵明诚，为人颇有才华，为官不俗，照儿也颇为上心，如此方可解这一时之痛。</p>
<p>李清照出生在书香门第，父亲通晓儒史，母亲王式也是知书达理的大家闺秀，自此受熏陶，小小年纪便文采出众。出嫁之后，与丈夫赵明诚致力于书画金石的搜集整理，所写多是对丈夫的闺思情义。好景不长，自金人来犯，南渡之后，丈夫卒于建康，与丈夫所收集之物被盗，自此所写皆是凄凉词句。后嫁张汝舟，数月便离异。晚年颇为凄惨，流落于江湖，不知所踪。</p>
<p>青云满脸惆怅，似在叹息，似在悲伤。转念又问符儒，此等事情与金石又有何关，可惜这一才女，如若到今世，亦是大家。</p>
<p>“金石多种解释，或金和美石、或碑碣、或乐器、或诗调文辞、又或兵器。金石之缘，亦指爱情忠贞。李清照后期沦落如此，被金石束缚，难得脱身。自父看到金石那一刻，以其对女儿的了解，便知道李清照这一生难逃金石之困，但好在前半生安逸舒适，后半生便看这金石孽缘何等危害”。符儒语速不快，却透露着向往之色。</p>
<p>......</p>
<p>“可是，符儒你怎么知道此事，你可是本朝人。”青云追问，却不知符儒已经走了很远,赶忙追上去。</p>
<p>“凄凄惨惨戚戚，乍暖还寒时候，最难将息。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱情]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/ai-qing/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/ai-qing/">
        </link>
        <updated>2021-04-09T03:43:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时常有人说，locoko，我再也不相信爱情了......</p>
<p>每当听到诸如此番的话语，就不搭理人家，并且表示你继续讲；</p>
<p>终于，他也知道我不想听诸如此类的话，放弃了继续跟我哲学探讨，转而走向远方；</p>
<p>没什么探讨的，每个人都是特定存在的个体，思想、三观诸如此类都不一样。何况是男生，来个女生至少说几句，不会冷别人家场子（狗头保命😁）；</p>
<p>别人的爱情不要关注。与自身无关，假若是朋友，敷衍了事便是。你也指不定哪天他们和好，最后把你一顿损，我倒是遇见过，站在兄弟这边帮着他说话，人家倒好，和好了，这叫什么事情，换谁谁尴尬。</p>
<p>自身的爱情把握好尺度。不要说别人咋样咋样，你又不是别人，做好自己，不要比较，爱你的人有他自己的方式，千篇一律只会产生重复感。有时候自身也把控不住自己，脾气性格之类，都是缺点，但爱我的那一半她知道啊，这叫包容。</p>
<p>拿上面那个例子来说，我知道他是什么人。爱情是相付出、成果是双方努力的，不是单独一个人的单打独斗，他失望、难过，但是女生呢？谁也不知道。</p>
<p>别人跟我说再也不相信爱情了，比起爱情，我更不相信说这话的你。</p>
<p>给你个眼神，自己体会！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欢喜]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/huan-xi/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/huan-xi/">
        </link>
        <updated>2021-03-28T06:46:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>喜欢一个人很难，被一个人喜欢更难。从五官到三观的爱情故事，是一个个打着旗号的死循环，无限旋转，把自己绕晕却还在其中。</p>
<p>这次我跳出来了，那个循环之中，已然没有我的身影，我只会脱离那个看似美好的圈子，或者是那个自己迷醉在安于现状的牢笼。</p>
<p>谈恋爱，处对象这种事情从本质上来讲就是“耍流氓”，当然是两个人之间的相互“流氓”行为，双方都需要管理与调控。管理的是自己的行径、言语与操作，调控的是自己的情绪、神态与精神状态，反正拿谈恋爱来说，比管理一堆人都要艰难得多。</p>
<p>和她认识在2021年的2月28日，说起来不知是缘分，还是无意中的惊鸿，大概意思就是，她是我对象了。没错，发生的突然，如同死水中溅起一堆涟漪，荡漾许久。和她年纪有点不大相仿，差五岁，说大也不大，说小也不小，处于半山腰那里，上也不是，下也不是；最终嘛，继续爬山喽，哪有爬山爬一半的道理。</p>
<p>有争吵矛盾的时候，有两向恶语的时候，谁也避免不了在恋爱中发生冲突的行为。我和她也是，因为异地性格方面的的问题，经常在一起吵架，大动干戈，伤神费心。但总归问题需要解决，事情需要圆满，一次次的争吵，没让我们走到绝望，反而对于彼此有促进感情的趋势。但着实能不吵那就放宽心态，吵架总归是发泄问题而不是解决问题的。</p>
<p>她有时候会让我陷入沉思，有时候让我开心、有时候也会带来激情，同时伴随的，是数不清的异地日子。这时候我才懂得，一日不见，如隔三秋的思念；或许会问，那是什么感觉，简单形容一下，如坐针毡，万蚁噬心。当然，以上两种感觉也不常有，但事实是，思念比上面难熬多了。最近看上一句搞笑而又深思的话语，“异地恋没有学过地理。”当时只是觉得新奇，但转念一想，我目前的状态是怎样的呢？我学过地理，我知道距离，所以我需要把握住我的爱情。</p>
<p>会不会觉得她是个孩子？这倒是从来没有想过，我一直把她当做和我差不多大的人，有自己独立思考能力、判断力与决断力，是一个还在成长的“成年人”；同时我也将幼稚留给了她，或许当一个男孩子再怎样坚强，也会有柔情的一面。朋友经常说我板着一张死鱼脸，没什么好脸色，而事实是，对外必须树立起他人对自己的刻板印象，对内可以有诸多柔情对待家人与爱人。对她，我想应该是幼稚与成熟并存，因为对于一个喜欢的人来说，适当的成熟与幼稚能在其中起到恰到好处的作用，可能吧，憨憨。</p>
<p>我相信诸多矛盾中，我可能是最不占理的那一方，因为我知道她这个年纪是怎样的，我也是这样过来的。我不想对她有任何的压迫与约束，那不是谈恋爱的方式。同时自己也去反思自己、反审自己，该是以一种怎么样的方式对待我喜欢的以及喜欢我的那个人，没有答案，所有的一切都建立在自身行为准则下，也没有什么样的姿态，因为是喜欢的人，放松与随性是最能表现爱他人的一种方式。</p>
<p>她喜欢开玩笑，我知道那是她是怕我们之间没有话题可以说；她喜欢躺着；她会跟我分享她的日常，讲一些在生活中遇到的烦恼与困苦， 我都认真听着，并且无论对错都向着她；她有时候脾气也很大，因为她有时候过得太不如意，烦恼与忧愁也随着放大，有时候我的粗心大意，致使她脾气变大，之后也不敢说话，大气不敢踹一个；或者逗她开心，安慰安慰，但往往事不愿人为，还可能适得其反；当然我不能眼瞅着她一直生气一直难受，那便只有转移话题，我这脑袋里面也没有什么很好的想法与方式去应对这种情况。或许可能就像她说的一般——直男，那可不，我可没骄傲。</p>
<p>每个男生都想成为游戏里面的主角，我也不例外，但是对游戏无感，输了也好，赢了也罢，平淡再平淡。所以这就是我跟她打游戏反倒是最菜的那一个，玩的不多啊；虽然玩的不多，但却也很乐意，因为跟喜欢的人在一起无论做什么，内心都是充满愉悦与快感的，哪怕啥也不做，两个人待着那也是一样的。</p>
<p>她有的时候会说我长的很凶，这个的确不能怪我，父母给的，自己长成这样，稍微用点力气，就感觉很不好惹的样子。但事实是，我自己想凶都凶不起来，从面部表情到言语神态的变化，或许是我平时性格的孤僻导致的错觉与不怀好意。干嘛要为自己辩解，喜欢我的人知道我就好，其他人的感受我不在乎。</p>
<p>喜欢她的小任性、喜欢她的意难平，看她笑靥如花也会心中暗自窃喜，知道生气也会忧思难忘，遇见事情会第一个分享。哪有完美的人，都是彼此的包容才让爱情一直横行，所以我也很感激她，对我的多次包容与理解，激起生活中平淡的波澜，陪我度过艰难而又美好的岁月。</p>
<p>照这样说下去，恐怕就是一篇论文，长路漫漫，故事太多，人作伴。上次朋友问我，你为啥在这段感情中感觉有不高兴。我撇了他一眼，轻笑道：&quot;爱情不仅有美好甜蜜，同时也有着忧愁烦恼，但你知道最后是什么嘛？”他摇摇头，我继续说：“是你发现受尽苦难后，那种甘甜在心里存着格外的长久，而最后也是如同苦尽甘来的美好。”他似懂非懂，我也不再解释，谁都有忧愁的时候，不要在乎那短暂而痛苦的时光，多看看美好的回忆，多想想对未来的憧憬，这样，才不会被冲昏头脑。而这些，我都没跟他说，如果可以懂得话，他一开始就不会问我了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于博客]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/guan-yu-bo-ke/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/guan-yu-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-02-13T07:34:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>也记不清这是第几个博客了，一代接着一代；</p>
<p>最开始用的是WordPress，从最开始的新鲜感变成最后的厌倦，从简单的简单个体变成臃肿杂乱集合体，最终放弃了对它的厌恶，如此繁杂，索性不写；</p>
<p>之后创建博客与写博客变成一件可望而不可求的事情，或许懒是最好的解释，先后转过鲶鱼，但鲶鱼已然年久失修，跟不上时代。自己动手，苦于DNS、备案与服务器等等问题；</p>
<p>罢了，有什么好写的......</p>
<p>真香~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>