<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://locokoing.github.io</id>
    <title>locoko</title>
    <updated>2021-04-16T09:32:20.113Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://locokoing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://locokoing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>有点小懒，但继续中</subtitle>
    <logo>https://locokoing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://locokoing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, locoko</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伪梦]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/wei-meng/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/wei-meng/">
        </link>
        <updated>2021-04-16T09:11:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚她说梦见了我，画面很不好，还故意气她，梦里面的我是多么可笑且无知，如滑弄世俗般一样妖艳卑鄙。</p>
<p>从梦说起，大概有多次都使她对我产生不好的印象，以致于第二天为此还在纠缠着心结，她梦里面的我，大概是个十足的渣男吧。</p>
<p>回到现实，从正面看我，一张平凡的脸和一张世俗都不乐意的嘴，很难将其与梦中的我串联起来，从开始的与我无关，到她梦里的两次三番，我想，是不是我给她留下的不仅仅是美好的，或许还有更不为人知的事情。</p>
<p>不要说随缘吧，也不要想着天注定。努力过后的日子与彩虹总比经常看的美得多，奔赴前行，梦里有时终是无，也许这就是我的晚安，和波澜不惊的平淡。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[金石缘]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/jin-shi-yuan/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/jin-shi-yuan/">
        </link>
        <updated>2021-04-15T02:17:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“昨夜雨疏风骤，浓睡不消残酒。你可知是谁者所作？”说话者身着青衣，相貌虽不出众，但却有文人儒士的韵味。</p>
<p>“小弟不知，还请符儒赐教。”说话的是青家小生，虽无一官半职，但已然是太学中佼佼者。青云读书数载，<br>
未曾听闻此词句，倒是几分好奇。面露面色，倒是有几分局促。</p>
<p>“青家小生，勿着急，听我讲个故事。”</p>
<p>“爹爹，你快来，快来抓我。”只见一粉嫩女孩在前面跑，后面有一慈父面带笑容缓缓追来。“照儿，你且慢些，爹爹年纪大了，跟不上你的步伐。”小女孩似乎没有听见爹爹讲话，依旧顽皮可爱，向院中跑去。忽然一声哭啼，李格非赶忙跑去，五步并做三步，只见李清照头上有肿胀血块，赶忙叫家中仆人拿些热水和熟鸡蛋。安慰之际，突见一闪烁金光，随即面色难看颤动不已，再后一声叹息，轻昵几声，便用熟鸡蛋给女儿消肿。叹气几声，缓缓念叨：“照儿，你喜欢金石可否？”“爹爹，金石所谓何物？”天真无邪的神情在小女孩脸上显得格外安逸，李格非忽感苦涩，却无其他话语。</p>
<p>“照儿，自你今日大婚起，便不可胡作非为，任意妄为。”李格非浑浊的眼睛中泛起泪花，女儿已是花样年华，即将嫁为人妇，自己虽有不舍，但为今后考虑，只能如此。且新郎为赵明诚，为人颇有才华，为官不俗，照儿也颇为上心，如此方可解这一时之痛。</p>
<p>李清照出生在书香门第，父亲通晓儒史，母亲王式也是知书达理的大家闺秀，自此受熏陶，小小年纪便文采出众。出嫁之后，与丈夫赵明诚致力于书画金石的搜集整理，所写多是对丈夫的闺思情义。好景不长，自金人来犯，南渡之后，丈夫卒于建康，与丈夫所收集之物被盗，自此所写皆是凄凉词句。后嫁张汝舟，数月便离异。晚年颇为凄惨，流落于江湖，不知所踪。</p>
<p>青云满脸惆怅，似在叹息，似在悲伤。转念又问符儒，此等事情与金石又有何关，可惜这一才女，如若到今世，亦是大家。</p>
<p>“金石多种解释，或金和美石、或碑碣、或乐器、或诗调文辞、又或兵器。金石之缘，亦指爱情忠贞。李清照后期沦落如此，被金石束缚，难得脱身。自父看到金石那一刻，以其对女儿的了解，便知道李清照这一生难逃金石之困，但好在前半生安逸舒适，后半生便看这金石孽缘何等危害”。符儒语速不快，却透露着向往之色。</p>
<p>......</p>
<p>“可是，符儒你怎么知道此事，你可是本朝人。”青云追问，却不知符儒已经走了很远,赶忙追上去。</p>
<p>“凄凄惨惨戚戚，乍暖还寒时候，最难将息。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱情]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/ai-qing/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/ai-qing/">
        </link>
        <updated>2021-04-09T03:43:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时常有人说，locoko，我再也不相信爱情了......</p>
<p>每当听到诸如此番的话语，就不搭理人家，并且表示你继续讲；</p>
<p>终于，他也知道我不想听诸如此类的话，放弃了继续跟我哲学探讨，转而走向远方；</p>
<p>没什么探讨的，每个人都是特定存在的个体，思想、三观诸如此类都不一样。何况是男生，来个女生至少说几句，不会冷别人家场子（狗头保命😁）；</p>
<p>别人的爱情不要关注。与自身无关，假若是朋友，敷衍了事便是。你也指不定哪天他们和好，最后把你一顿损，我倒是遇见过，站在兄弟这边帮着他说话，人家倒好，和好了，这叫什么事情，换谁谁尴尬。</p>
<p>自身的爱情把握好尺度。不要说别人咋样咋样，你又不是别人，做好自己，不要比较，爱你的人有他自己的方式，千篇一律只会产生重复感。有时候自身也把控不住自己，脾气性格之类，都是缺点，但爱我的那一半她知道啊，这叫包容。</p>
<p>拿上面那个例子来说，我知道他是什么人。爱情是相付出、成果是双方努力的，不是单独一个人的单打独斗，他失望、难过，但是女生呢？谁也不知道。</p>
<p>别人跟我说再也不相信爱情了，比起爱情，我更不相信说这话的你。</p>
<p>给你个眼神，自己体会！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欢喜]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/huan-xi/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/huan-xi/">
        </link>
        <updated>2021-03-28T06:46:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>喜欢一个人很难，被一个人喜欢更难。从五官到三观的爱情故事，是一个个打着旗号的死循环，无限旋转，把自己绕晕却还在其中。</p>
<p>这次我跳出来了，那个循环之中，已然没有我的身影，我只会脱离那个看似美好的圈子，或者是那个自己迷醉在安于现状的牢笼。</p>
<p>谈恋爱，处对象这种事情从本质上来讲就是“耍流氓”，当然是两个人之间的相互“流氓”行为，双方都需要管理与调控。管理的是自己的行径、言语与操作，调控的是自己的情绪、神态与精神状态，反正拿谈恋爱来说，比管理一堆人都要艰难得多。</p>
<p>和她认识在2021年的2月28日，说起来不知是缘分，还是无意中的惊鸿，大概意思就是，她是我对象了。没错，发生的突然，如同死水中溅起一堆涟漪，荡漾许久。和她年纪有点不大相仿，差五岁，说大也不大，说小也不小，处于半山腰那里，上也不是，下也不是；最终嘛，继续爬山喽，哪有爬山爬一半的道理。</p>
<p>有争吵矛盾的时候，有两向恶语的时候，谁也避免不了在恋爱中发生冲突的行为。我和她也是，因为异地性格方面的的问题，经常在一起吵架，大动干戈，伤神费心。但总归问题需要解决，事情需要圆满，一次次的争吵，没让我们走到绝望，反而对于彼此有促进感情的趋势。但着实能不吵那就放宽心态，吵架总归是发泄问题而不是解决问题的。</p>
<p>她有时候会让我陷入沉思，有时候让我开心、有时候也会带来激情，同时伴随的，是数不清的异地日子。这时候我才懂得，一日不见，如隔三秋的思念；或许会问，那是什么感觉，简单形容一下，如坐针毡，万蚁噬心。当然，以上两种感觉也不常有，但事实是，思念比上面难熬多了。最近看上一句搞笑而又深思的话语，“异地恋没有学过地理。”当时只是觉得新奇，但转念一想，我目前的状态是怎样的呢？我学过地理，我知道距离，所以我需要把握住我的爱情。</p>
<p>会不会觉得她是个孩子？这倒是从来没有想过，我一直把她当做和我差不多大的人，有自己独立思考能力、判断力与决断力，是一个还在成长的“成年人”；同时我也将幼稚留给了她，或许当一个男孩子再怎样坚强，也会有柔情的一面。朋友经常说我板着一张死鱼脸，没什么好脸色，而事实是，对外必须树立起他人对自己的刻板印象，对内可以有诸多柔情对待家人与爱人。对她，我想应该是幼稚与成熟并存，因为对于一个喜欢的人来说，适当的成熟与幼稚能在其中起到恰到好处的作用，可能吧，憨憨。</p>
<p>我相信诸多矛盾中，我可能是最不占理的那一方，因为我知道她这个年纪是怎样的，我也是这样过来的。我不想对她有任何的压迫与约束，那不是谈恋爱的方式。同时自己也去反思自己、反审自己，该是以一种怎么样的方式对待我喜欢的以及喜欢我的那个人，没有答案，所有的一切都建立在自身行为准则下，也没有什么样的姿态，因为是喜欢的人，放松与随性是最能表现爱他人的一种方式。</p>
<p>她喜欢开玩笑，我知道那是她是怕我们之间没有话题可以说；她喜欢躺着；她会跟我分享她的日常，讲一些在生活中遇到的烦恼与困苦， 我都认真听着，并且无论对错都向着她；她有时候脾气也很大，因为她有时候过得太不如意，烦恼与忧愁也随着放大，有时候我的粗心大意，致使她脾气变大，之后也不敢说话，大气不敢踹一个；或者逗她开心，安慰安慰，但往往事不愿人为，还可能适得其反；当然我不能眼瞅着她一直生气一直难受，那便只有转移话题，我这脑袋里面也没有什么很好的想法与方式去应对这种情况。或许可能就像她说的一般——直男，那可不，我可没骄傲。</p>
<p>每个男生都想成为游戏里面的主角，我也不例外，但是对游戏无感，输了也好，赢了也罢，平淡再平淡。所以这就是我跟她打游戏反倒是最菜的那一个，玩的不多啊；虽然玩的不多，但却也很乐意，因为跟喜欢的人在一起无论做什么，内心都是充满愉悦与快感的，哪怕啥也不做，两个人待着那也是一样的。</p>
<p>她有的时候会说我长的很凶，这个的确不能怪我，父母给的，自己长成这样，稍微用点力气，就感觉很不好惹的样子。但事实是，我自己想凶都凶不起来，从面部表情到言语神态的变化，或许是我平时性格的孤僻导致的错觉与不怀好意。干嘛要为自己辩解，喜欢我的人知道我就好，其他人的感受我不在乎。</p>
<p>喜欢她的小任性、喜欢她的意难平，看她笑靥如花也会心中暗自窃喜，知道生气也会忧思难忘，遇见事情会第一个分享。哪有完美的人，都是彼此的包容才让爱情一直横行，所以我也很感激她，对我的多次包容与理解，激起生活中平淡的波澜，陪我度过艰难而又美好的岁月。</p>
<p>照这样说下去，恐怕就是一篇论文，长路漫漫，故事太多，人作伴。上次朋友问我，你为啥在这段感情中感觉有不高兴。我撇了他一眼，轻笑道：&quot;爱情不仅有美好甜蜜，同时也有着忧愁烦恼，但你知道最后是什么嘛？”他摇摇头，我继续说：“是你发现受尽苦难后，那种甘甜在心里存着格外的长久，而最后也是如同苦尽甘来的美好。”他似懂非懂，我也不再解释，谁都有忧愁的时候，不要在乎那短暂而痛苦的时光，多看看美好的回忆，多想想对未来的憧憬，这样，才不会被冲昏头脑。而这些，我都没跟他说，如果可以懂得话，他一开始就不会问我了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于博客]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/guan-yu-bo-ke/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/guan-yu-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-02-13T07:34:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>也记不清这是第几个博客了，一代接着一代；</p>
<p>最开始用的是WordPress，从最开始的新鲜感变成最后的厌倦，从简单的简单个体变成臃肿杂乱集合体，最终放弃了对它的厌恶，如此繁杂，索性不写；</p>
<p>之后创建博客与写博客变成一件可望而不可求的事情，或许懒是最好的解释，先后转过鲶鱼，但鲶鱼已然年久失修，跟不上时代。自己动手，苦于DNS、备案与服务器等等问题；</p>
<p>罢了，有什么好写的......</p>
<p>真香~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>