<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://locokoing.github.io</id>
    <title>locoko</title>
    <updated>2021-04-15T06:40:28.997Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://locokoing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://locokoing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>有点小懒，但继续中</subtitle>
    <logo>https://locokoing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://locokoing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, locoko</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱情]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/ai-qing/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/ai-qing/">
        </link>
        <updated>2021-04-15T03:43:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时常有人说，locoko，我再也不相信爱情了......</p>
<p>每当听到诸如此番的话语，就不搭理人家，并且表示你继续讲；</p>
<p>终于，他也知道我不想听诸如此类的话，放弃了继续跟我哲学探讨，转而走向远方；</p>
<p>没什么探讨的，每个人都是特定存在的个体，思想、三观诸如此类都不一样。何况是男生，来个女生至少说几句，不会冷别人家场子（狗头保命😁）；</p>
<p>别人的爱情不要关注。与自身无关，假若是朋友，敷衍了事便是。你也指不定哪天他们和好，最后把你一顿损，我倒是遇见过，站在兄弟这边帮着他说话，人家倒好，和好了，这叫什么事情，换谁谁尴尬。</p>
<p>自身的爱情把握好尺度。不要说别人咋样咋样，你又不是别人，做好自己，不要比较，爱你的人有他自己的方式，千篇一律只会产生重复感。有时候自身也把控不住自己，脾气性格之类，都是缺点，但爱我的那一半她知道啊，这叫包容。</p>
<p>拿上面那个例子来说，我知道他是什么人。爱情是相付出、成果是双方努力的，不是单独一个人的单打独斗，他失望、难过，但是女生呢？谁也不知道。</p>
<p>别人跟我说再也不相信爱情了，比起爱情，我更不相信说这话的你。</p>
<p>给你个眼神，自己体会！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[金石缘]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/jin-shi-yuan/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/jin-shi-yuan/">
        </link>
        <updated>2021-04-15T02:17:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“昨夜雨疏风骤，浓睡不消残酒。你可知是谁者所作？”说话者身着青衣，相貌虽不出众，但却有文人儒士的韵味。</p>
<p>“小弟不知，还请符儒赐教。”说话的是青家小生，虽无一官半职，但已然是太学中佼佼者。青云读书数载，<br>
未曾听闻此词句，倒是几分好奇。面露面色，倒是有几分局促。</p>
<p>“青家小生，勿着急，听我讲个故事。”</p>
<p>“爹爹，你快来，快来抓我。”只见一粉嫩女孩在前面跑，后面有一慈父面带笑容缓缓追来。“照儿，你且慢些，爹爹年纪大了，跟不上你的步伐。”小女孩似乎没有听见爹爹讲话，依旧顽皮可爱，向院中跑去。忽然一声哭啼，李格非赶忙跑去，五步并做三步，只见李清照头上有肿胀血块，赶忙叫家中仆人拿些热水和熟鸡蛋。安慰之际，突见一闪烁金光，随即面色难看颤动不已，再后一声叹息，轻昵几声，便用熟鸡蛋给女儿消肿。叹气几声，缓缓念叨：“照儿，你喜欢金石可否？”“爹爹，金石所谓何物？”天真无邪的神情在小女孩脸上显得格外安逸，李格非忽感苦涩，却无其他话语。</p>
<p>“照儿，自你今日大婚起，便不可胡作非为，任意妄为。”李格非浑浊的眼睛中泛起泪花，女儿已是花样年华，即将嫁为人妇，自己虽有不舍，但为今后考虑，只能如此。且新郎为赵明诚，为人颇有才华，为官不俗，照儿也颇为上心，如此方可解这一时之痛。</p>
<p>李清照出生在书香门第，父亲通晓儒史，母亲王式也是知书达理的大家闺秀，自此受熏陶，小小年纪便文采出众。出嫁之后，与丈夫赵明诚致力于书画金石的搜集整理，所写多是对丈夫的闺思情义。好景不长，自金人来犯，南渡之后，丈夫卒于建康，与丈夫所收集之物被盗，自此所写皆是凄凉词句。后嫁张汝舟，数月便离异。晚年颇为凄惨，流落于江湖，不知所踪。</p>
<p>青云满脸惆怅，似在叹息，似在悲伤。转念又问符儒，此等事情与金石又有何关，可惜这一才女，如若到今世，亦是大家。</p>
<p>“金石多种解释，或金和美石、或碑碣、或乐器、或诗调文辞、又或兵器。金石之缘，亦指爱情忠贞。李清照后期沦落如此，被金石束缚，难得脱身。自父看到金石那一刻，以其对女儿的了解，便知道李清照这一生难逃金石之困，但好在前半生安逸舒适，后半生便看这金石孽缘何等危害”。符儒语速不快，却透露着向往之色。</p>
<p>......</p>
<p>“可是，符儒你怎么知道此事，你可是本朝人。”青云追问，却不知符儒已经走了很远,赶忙追上去。</p>
<p>“凄凄惨惨戚戚，乍暖还寒时候，最难将息。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于博客]]></title>
        <id>https://locokoing.github.io/post/guan-yu-bo-ke/</id>
        <link href="https://locokoing.github.io/post/guan-yu-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-04-14T07:34:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>也记不清这是第几个博客了，一代接着一代；</p>
<p>最开始用的是WordPress，从最开始的新鲜感变成最后的厌倦，从简单的简单个体变成臃肿杂乱集合体，最终放弃了对它的厌恶，如此繁杂，索性不写；</p>
<p>之后创建博客与写博客变成一件可望而不可求的事情，或许懒是最好的解释，先后转过鲶鱼，但鲶鱼已然年久失修，跟不上时代。自己动手，苦于DNS、备案与服务器等等问题；</p>
<p>罢了，有什么好写的......</p>
<p>真香~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>